吳為鄧玉嬌殺淫官案請命

吳為鄧玉嬌殺淫官案請命

頭條

2009年，吳淦到醫院探望鄧玉嬌，為她打氣。

【本報訊】被內地判囚8年的維權硬漢吳淦，其網名為「超級低俗屠夫」，以街頭抗議聲援冤假錯案著稱，在2009年的「鄧玉嬌案」聲名鵲起。吳淦曾經在北京鋒銳律師事務所擔任行政助理，前年5月被捕，該律師樓在該年7月慘遭「滅門」，十多名律師及員工「被失蹤」，包括著名律師周世鋒、王全璋及王宇等，吳淦案是「709事件」的導火線。

所屬律師樓遭「滅門」

2009年5月發生震驚全國的鄧玉嬌案，鄧不堪兩名淫官上前強暴，反抗殺死其中一人自首被捕。吳淦為鄧奔走，第一時間前往湖北巴東，第一個在病房見到鄧玉嬌並拍照上網，並為其募捐，找來律師介入，利用網絡傳播，令更多人關注鄧玉嬌案件，最終全國群情洶湧，鄧案判免予刑事處罰。

吳淦之後極力關注弱勢社群，參與及推動維權案件，他曾在2015年5月聲援「樂平冤案」，抗議當局不批准被告代表律師翻閱案件檔案，最終吳涉嫌「尋釁滋事罪」在5月底被捕。

諷刺的是，「樂平冤案」在去年年底平反，四名坐了13年冤獄、原被控殺人及強姦的被告，改判無罪釋放，但吳淦卻成為階下囚。
吳淦被捕是「709事件」的導火線，他任職行政助理的北京鋒銳律師事務所7月遭「滅門」，十多名律師及員工「被失蹤」，事務所主任周世鋒去年被以顛覆罪判刑7年；王全璋至今在押，王宇認罪獲釋後被監視，其他多人保釋至今無自由。

■記者黎仕南

相關新聞
習辣手對付 比胡溫更嚴苛
頭條 1小時前

諷習賀詞「擼起袖子加油幹」
頭條 1小時前

709大搜捕最重判刑 維權鐵漢吳淦囚8年「感謝貴黨授我榮譽，將不忘初心」
頭條 1小時前

支那有良心嘅人都拉晒去坐監